

\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipssnames]{book}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{fancyqr}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{witharrows}
\RequirePackage[margin=1.5cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}

\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{fancy}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{Lycée Bellevue}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{Classe de seconde}
\fancyfoot[L]{{\gray{\small\leftmark}}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}


% Redéfinition du nom du chapitre
\addto{\captionsfrench}{\renewcommand*{\chaptername}{}}

% Entêtes de l'environnement "cours"
\tcbset{usercours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Cours \vskip2pt \& méthodes }};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Résoudre des inéquations };
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{NOMBRES \vskip0pt \& CALCULS}};
        }
    }
}

% Entêtes de l'environnement "parcours"
\tcbset{
    userparcours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Parcours \vskip0pt d'exercices}};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily résoudre des inéquations };
          \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{NOMBRES \vskip0pt \& CALCULS}};
        }
    }
}





% Section
\definecolor{BLEU}{RGB}{29, 112, 183}
\makeatletter
   \renewcommand{\thesection}{\@arabic\c@section}
\makeatother
\titlespacing*{\section}{0mm}{5mm}{3mm} 
\titleformat{\section}[hang]
   {\LARGE\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=BLEU,colframe=BLEU,coltext=white,on line,boxsep=0pt,left=4pt,right=4pt,top=4pt,bottom=4pt,sharp corners,tcbox raise base]{\thesection}}
   {10pt}
   {}

%subsection
  \renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}}
\makeatother
\titlespacing*{\subsection}{3mm}{3mm}{3mm} 
\titleformat{\subsection}[hang]
   {\large\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=white,colframe=white,coltext=BLEU,on line,boxsep=0pt,left=2pt,right=5pt,top=2pt,bottom=2pt]{\thesubsection}}
   {1pt}
   {}


% Environnements du cours
\tcbset{frame/.style={enhanced,breakable, sharp corners, after skip=5mm,  toprule=1mm,rightrule=0pt,bottomrule=0pt,
        leftrule=0pt, colback=#1!10,
        colframe=#1!80!black, coltitle=#1!50!black,
        detach title,overlay unbroken and first={
            \node[anchor=north west,font=\sffamily,yshift=-2mm] at (frame.north west) {\tcbtitle}; % Adjust the yshift value
        }, before upper={\vspace{5mm}},}}



\newtcbtheorem{definition}{{\bf \textsf{Définition}}}{frame=red}{de}
\newtcbtheorem{propriete}{{\bf \textsf{Propriété}}}{frame=red}{pr}
\newtcbtheorem{exemple}{{\bf \textsf{Exemple}}}{frame=lightgray}{ex}
\newtcbtheorem{remarque}{{\bf \textsf{Remarque}}}{frame=lightgray}{re}
\newtcbtheorem{methode}{{\bf \textsf{Méthode}}}{frame=BLEU}{me}
\newtcbtheorem{parcours1}{{Parcours 1}}{frame=BLEU}{pa1}
\newtcbtheorem{parcours2}{{Parcours 2}}{frame=BLEU}{pa2}
\newtcbtheorem{parcours3}{{Parcours 3}}{frame=BLEU}{pa3}
\newtcbtheorem{demonstration}{{\bf Démonstration}}{frame=BLEU}{mo}
\newtcolorbox{exmethode}{skin=bicolor,sidebyside,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}
\newtcolorbox{exbmethode}{skin=bicolor,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}

% bulle interactif pour les parcours
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}



\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}
\begin{document}
\setcounter{chapter}{11}

\begin{Maquette}[Cours]{Theme={}}
\sffamily


\section{Introduction aux inéquations}
\subsection{Définition}
\begin{minipage}{14cm}
\begin{definition*}{Vocabulaire}
		On dit que :
		\begin{itemize}
			\item[$\bullet$] $2+4=6$ est une \textbf{égalité} .
			\item[$\bullet$] $1<4$ est une \textbf{inégalité}.
			\item[$\bullet$]$2 x+4=6$ est une \textbf{équation} du premier degré à une inconnue.
			\item[$\bullet$] $2 x+4<6$ est une \textbf{inéquation} du 1er degré à une inconnue.
	\end{itemize}
\end{definition*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{1cm}\quad
\end{minipage}
\begin{minipage}{3cm}\begin{center}
		\	\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://youtube.com/embed/NuzPyy-Mnio?rel=0}\\Vidéo de cours
\end{center}\end{minipage}


\begin{definition*}{Notations}
	\begin{multicols}{2}	\begin{itemize}
		\item[$\bullet$] $x>3$ se lit $x$ strictement supérieur à $3 $
		\item[$\bullet$] $ x \geqslant 3$ se lit $x$ supérieur ou égal à $3$
		\item[$\bullet$] $x<3$ se lit $x$ strictement inférieur à $3 $
		\item[$\bullet$] $ x \leqslant 3$ se lit $x$ inférieur ou égal à $3$
	\end{itemize}	\end{multicols}
\end{definition*}





	\section{Solution d'une inéquation}

\begin{propriete*}{Inégalité vraie, inégalité fausse :}
	\begin{multicols}{3}		\begin{itemize}
		\item[$\bullet$]	$3 \geqslant 3$  est une inégalité vraie
		\item[$\bullet$] $3 \geqslant 5 $ est une inégalité fausse 
		\item[$\bullet$] $1 \leq 3 $ est une inégalité vraie 
		\item[$\bullet$] $5<3$  est une inégalité fausse
		\item[$\bullet$] $3>3$  est une inégalité fausse
		\item[$\bullet$]$5 \geqslant 3$  est une inégalité vraie 
	\end{itemize}	\end{multicols}
\end{propriete*}

\begin{methode*}{Tester une valeur dans une inéquation : Niveau *}
	Il faut vérifier si l'inégalité est vraie ou fausse dans le cas proposé.
	\begin{exbmethode}
		\begin{minipage}{10cm} \begin{enumerate}\item Le nombre 3 est-il solution de cette inéquation $3 x+2<10 ?$
			\item Le nombre 3 est-il solution de l' inéquation $-4 x+1<x-7$ ?
			\end{enumerate}
		\end{minipage} 
		\begin{minipage}{6cm}
			\begin{center}
				\qrcode{https://www.dropbox.com/scl/fi/ac01yzteaeo11h4bfftd6/metho1.pdf?rlkey=71wb9lpfwpllb2vy199mzlxjg&dl=0}				$\quad$
			\qrcode{https://www.dropbox.com/scl/fi/0pw57ou0rann53f70z6d0/metho2.pdf?rlkey=thm02ulaai4gbshynxjr668pu&dl=0}	\end{center}
		\end{minipage}
		~\\
		\pointilles[15cm]\\[0.7em]
	\pointilles[15cm]\\[0.7em]
		\pointilles[15cm]\\[0.7em]
		\pointilles[15cm]\\[0.7em]
		\pointilles[15cm]
	\end{exbmethode}
\end{methode*}


	\newpage
\subsection*{S'entraîner seul/S'évaluer}

\begin{multicols}{3}\begin{exercice}
	Le nombre $-2$ est-il solution de $– 3 x - 5<1$ ? \end{exercice}

	\begin{center}
			\	\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://youtube.com/embed/dbHQiow1yrQ?rel=0}\\
		\medskip
			
	Correction	\end{center}
	
		\begin{center}
		\qrcode{https://link.dgpad.net/uNEB}\\
			\medskip
		
	QCM 1
\end{center}
\end{multicols}

\section{Propriété de conservation des inégalités}
\begin{minipage}{14cm}\begin{propriete*}{Inégalité et sommes}{
		Si on ajoute ou si on soustrait les mêmes nombres aux deux membres d'une inégalité,\\
		on ne change pas le sens de l'inégalité.
}\end{propriete*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{2cm}\quad
\end{minipage}
\begin{minipage}{2cm}\begin{center}
		\	\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://youtube.com/embed/Q7xcXwFTGWU?rel=0}\\
		\medskip
		
		Vidéo de cours
\end{center}\end{minipage}



\begin{exemple*}{}
$$\begin{WithArrows}
	x+2 &\geq-1 \Arrow{on enlève $2$ de chaque côté. L'inégalité est conservée.} \\
	x+2-2 &\geqslant-1-2 \\% <------ ne pas mettre de \\ ici
	x &\geq-3 
\end{WithArrows}$$
\end{exemple*}


\begin{remarque*}{Évident !}{Si on enlève 2 points à toutes les notes d'un devoir, cela ne change pas la hiérarchie, entre les meilleures et les plus faibles. Tout le monde descend de deux points, mais l'ordre est conservé.}
\end{remarque*}


\begin{methode*}{Travailler sur les inégalités ?  Niveau *}
	\begin{exbmethode}
	\begin{minipage}{10cm} 	Soit $a$ un réel vérifiant $a<4$.\\
		 Que dire de $a+5$ et $a-8$ ?
	\end{minipage} 
	\begin{minipage}{6cm}
		\begin{center}
			\qrcode{https://www.dropbox.com/scl/fi/0pw57ou0rann53f70z6d0/metho2.pdf?rlkey=thm02ulaai4gbshynxjr668pu&dl=0}				
			\end{center}
	\end{minipage}
	~\\
	\pointilles[15cm]\\[0.7em]
	\pointilles[15cm]\\[0.7em]
	\pointilles[15cm]\\[0.7em]
	\pointilles[15cm]\\[0.7em]
	\pointilles[15cm]
\end{exbmethode}
\end{methode*}

\subsection*{S'évaluer}
\begin{minipage}{5cm}\begin{center}
	\qrcode{https://link.dgpad.net/9t8C}\\
	
	\medskip
	
	QCM 2\end{center}
\end{minipage}\begin{minipage}{8cm}\quad
\end{minipage}\begin{minipage}{2cm}\begin{center}
			\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://youtube.com/embed/Ov-MmGmQSwQ?rel=0}\\ \medskip
		
		Vidéo de cours
\end{center}\end{minipage}


\begin{propriete*}{Inégalité et produits}{
		Si on multiplie ou si on divise les deux membres d'une inégalité, par un même nombre :
		\begin{itemize}
			\item[$\bullet$] strictement positif, le sens de l'inégalité ne change pas.
			\item[$\bullet$] strictement négatif, \textbf{le sens de l'inégalité est inversé}.
\end{itemize}}\end{propriete*}	


\begin{methode*}{Travailler sur les inégalités ?  Niveau *}
	\begin{exbmethode}
		\begin{minipage}{10cm} 
	\begin{enumerate}
		\item 	Si  $2 x<8$, que dire de $x$ ?
		\item Si $-3 x<8$, que dire de $x$ ?
	\end{enumerate}
		\end{minipage} 
		\begin{minipage}{6cm}
			\begin{center}
				\qrcode{https://www.dropbox.com/scl/fi/0pw57ou0rann53f70z6d0/metho2.pdf?rlkey=thm02ulaai4gbshynxjr668pu&dl=0}	\quad
				\qrcode{https://www.dropbox.com/scl/fi/cm6kyp5k8o80d7pxako1x/metho4.pdf?rlkey=ddxpc2f9ftwtn6xljcu1t9ad0&dl=0}			
			\end{center}
		\end{minipage}
		~\\
		\pointilles[15cm]\\[0.7em]
		\pointilles[15cm]\\[0.7em]
		\pointilles[15cm]\\[0.7em]
		\pointilles[15cm]\\[0.7em]
		\pointilles[15cm]
	\end{exbmethode}
\end{methode*}

\subsection*{S'évaluer}
\begin{center}
	\qrcode{https://link.dgpad.net/4gvo}
	
	QCM 3\end{center}
\section{Résoudre une inéquation}
\begin{methode*}{Résoudre une inéquation :}
	On résout une inéquation du premier degré à une inconnue, de la même façon qu'on résoudrait une équation correspondante.\\
	\textbf{Attention} !! Le sens de l'inégalité ne change que si on divise ou sì on multiplie chaque membre de l'inéquation par un nombre négatif.\\
	Il faut conclure avec un intervalle solution.
	\end{methode*}

\begin{methode*}{Travailler sur les inégalités ?  Niveau *}
	\begin{exbmethode}
		
			Résoudre dans $\R$ $$3x-4\leqslant 7x-1$$
	
		~\\
		\pointilles[15cm]\\[0.7em]
		\pointilles[15cm]\\[0.7em]
		\pointilles[15cm]\\[0.7em]
		\pointilles[15cm]\\[0.7em]
		\pointilles[15cm]
	\end{exbmethode}
\end{methode*}

\subsection*{S'évaluer}


\begin{center}
		\qrcode{https://link.dgpad.net/VPj4}\\
		
		\medskip
		QCM 4
	\end{center}
	
\section{Résoudre un problème avec des inéquations}
\begin{methode*}{Résoudre un problème  Niveau *}
On applique la même méthode que pour les équations :
\begin{enumerate}
	\item[$\bullet$] Définition de l'inconnue
	\item[$\bullet$] Mise en inéquation du problème
	\item[$\bullet$] Résolution de l'inéquation
	\item[$\bullet$] Interprétation
\end{enumerate}
	\begin{exbmethode}
		
	Un parc de loisirs propose plusieurs tarifs.
	\begin{itemize}
		\item[$\bullet$] \textbf{Formule A :} 7 € par entrée
		\item[$\bullet$]  \textbf{Formule B :} un abonnement annuel de 35 € puis 4,50 € par entrée.
		\item[$\bullet$]  \textbf{Formule C :} un abonnement annuel de 143 €  pour un nombre illimité d'entrées
	\end{itemize}
	\begin{enumerate}
		\item  À partir de combien d'entrées la formule B
		est-elle plus avantageuse que la formule A ?
		\item À partir de combien d'entrées la formule C est-elle
		plus avantageuse que la formule B ?
	\end{enumerate}
		
		~\\
		\pointilles[15cm]\\[0.7em]
		\pointilles[15cm]\\[0.7em]
		\pointilles[15cm]\\[0.7em]
		\pointilles[15cm]\\[0.7em]
		\pointilles[15cm]
	\end{exbmethode}
\end{methode*}


\end{Maquette}


\end{document}





